\chapter{KESIMPULAN}
\section {Kesimpulan Masalah}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa: 

\begin{enumerate}
  \item  Hasil pembuktian inkonsistensi metode SMART yaitu dengan cara menghitung sensitivitas hasil metode SMART, proses perhitungan metode SMART sederhana namun metode SMART cocok digunakan untuk proses pengambilan keputusan yang urgensi karena prosesnya mudah untuk diterapkan.
  
  \item Peran metode AHP dalam pembuktian inkonsistensi metode SMART yaitu dengan hasil penerapan dan cara kerja metode AHP sudah membuktikan bahwa hasil metode AHP konsistensi.
  
  \item Pengimplementasian kolaborasi metode AHP dan metode SMART menghasilkan aplikasi untuk penanganan inkonsistensi metode SMART.
  
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
\par Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Hasil metode SMART tidak inkonsistensi berdasarkan hasil yang diperoleh pada grafik sensitivitas metode SMART pada gambar \ref{sensitifitas50smart}, gambar \ref{sensitifitas70smart} dan gambar \ref{sensitifitas100smart}. Tetapi metode SMART cocok untuk pengambilan keputusan yang sederhana dan bersifat urgensi. Untuk pendukung hasil metode SMART tidak inkonsistensi yaitu berupa jurnal yang berjudul \textit{Combining Simple Multiple Attribute Rating Technique and Analitycal Hierarchy Process for Designing Multi-Criteria Performance Measurement Framework} dan Analisis Sensitivitas Metode \textit{Simple Multi Attribute Rating Technique} Terhadap Pembobotan \textit{Analitycal Hierarchy Process}.
    
    \item Hasil metode AHP konsistensi berdasarkan hasil yang diperoleh pada gambar grafik sensitivitas \ref{sensitifitas50}, gambar \ref{sensitifitas70} dan gambar \ref{sensitifitas100}.
    
    \item Hasil dari kolaborasi metode AHP dan SMART cocok dikombinasikan karena metode AHP dapat menangani hasil inkonsistensi dari  metode SMART.
    
\end{enumerate}
\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Sistem yang dibangun dapat memudahkan Divisi Solusi Teknologi Informasi dalam menentukan inkonsistensi pada proses penanganan pengaduan \textit{ticketing}.
    
    \item Sistem yang dibangun dapat mengatasi masalah dalam melakukan penanganan pengaduan.
    
    \item Setelah melakukan penelitian dengan menerapkan metode \textit{ Analitycal Hierarchy Process} dan metode SMART sangat tepat untuk diterapkan pada aplikasi pengaduan \textit{ticketing}.
\end{enumerate}














